裁判官裁定謝南偉警員的證供不可信

去年 11 月 8 日，大批市民在銅鑼灣悼念因墮樓逝世的科大生周梓樂，悼念及後演變成警民衝突。一名 34 歲無業男被指在崇光百貨外用磚擲警員，早前否認襲警罪受審，今（24 日）獲裁定罪名不成立。當中，聲稱受襲警員在書面口供指左胸被擊中，但呈堂片段卻顯示沒有仼何東西擊中他，而警員在庭上亦一度改口供；指稱目睹案發過程的警員，片段則顯示案發時他正望向反方向。裁判官裁決指，拒絕信納兩警員的證供。無業男當庭無罪釋放，散庭後與親友擁抱，期間激動落淚。

案件在東區裁判法院審理，被告林耀庭被指於去年 11 月 8 日，在銅鑼灣崇光百貨外襲擊警員魯君樑。本案有兩名關鍵控方證人作供，分別為聲稱受襲警員魯君樑及當天協助魯君樑制服被告的警員謝南偉，裁判官林希維裁定兩名警員的證供不可信，難以信納。

聲稱受襲警口供與片段有出入

針對魯君樑的證供，裁判官先指出，魯君樑在書面口供中聲稱被擊中左胸，但呈堂片段可見，魯沒有被仼何東西擊中。魯於庭上作供時亦一度改口，雖然他否認是看完片段後才改口供，但他未能解釋為何會在書面口供稱自己被擊中。

此外，魯又供稱受襲後有市民行近他，因此他需施放胡椒噴霧。裁判官指，《大紀元》片段顯示，事後並沒有市民走近他；相反，在他起步追截掟磚人士時，市民正在散開。基於上述原因，裁判官拒絕接納魯的證供。

協助制服的警員稱目睹掟磚 片段見頭望反方向

至於謝南偉早前在庭上供稱，親眼目睹有人向警車掟磗，裁判官裁定謝警員的證供不可信。裁判官指出，呈堂片段可見，案發時謝正望向右方，但向警方投擲磚頭的人士卻在左方。當魯君樑追截掟磚人士時，謝仍然望向右方，並做手勢指示人群離去；到謝望向左方時，市民及掟磚人士早已四散。因此，裁判官不相信謝親眼目睹案發過程。

裁判官指，雖然被告是近距離被捕，而當時只有被告身穿黑色長袖衫，但現場人多，大部分人士穿著深色上衣，而呈堂片段亦未能拍下魯君樑追捕過程。鑑於疑點利益歸與被告，因此裁判官裁定罪名不成立，被告當庭無罪釋放。

被捕後曾遭警員跪頸心有餘悸

林耀庭在庭外表示「鬆一口氣」，並因令家人擔憂而感到過意不去。他透露，案件影響其工作，被捕時他正好有新工作，卻同時因官司而患有焦慮症及抑鬱症，最後因情緒等問題辭職。候審期間他只敢做散工，例如送外賣，官司完結後，他準備找長工。

林耀庭近日透過報道得知用膝頭壓頸可致命，被捕後曾遭警員跪頸的他心有餘悸，他坦言現在見到警察及警車會怕及緊張。他亦透露，警員向他噴射大量胡椒噴霧，使他翌日被帶上法庭應訊時仍痛到不能睜大眼睛。他稱，被捕後或多或少令他不敢再參與遊行，但「未必一定要參加遊行表達訴求，Be water」。

因官司患情緒病 罪脫後最想到迪士尼

被問到脫罪後最想做的事，他興奮地表示「去迪士尼玩一日先」。他曾打算在候審期間到迪士尼散心，惟樂園早前受疫情影響而關閉，所以一直去不了。

受益於 612基金，他呼籲市民有餘力就捐錢。對於其他被控告的示威者，他寄語「加油，無論各位決定如何我都會支持」。

案件編號：ESCC2509/2019

警員謝南偉

有幾多係被屈到入左罪,屌佢老母

點解啲狗個死人頭咁鐘意剷哂兩邊

法官驚制裁呀？
你地咁樣反黨
國安法一過送鳩你中

謝sir當時視覺

鳩做 無腦黑警

笑左 謝sir

證供比到咁都可以告上庭

DOJ 隔幾日表示：不服上訴

推

點止
月頭既百份咁寫

無業漢涉向警擲磚 被裁定襲警罪表證成立

去年11月8日大批市民在銅鑼灣悼念墮樓不治的科大學生周梓樂，當晚警方拘捕多人。其中一名34歲無業漢被指曾向一名軍裝「士沙」擲磚，被控一項襲警罪。被告否認控罪，案件今（5日）於東區法院開審，控方傳召涉案士沙作供，他稱遭被告以磚擲向左胸方向，但無被擊中。裁判官今午裁定表證成立，被告不傳召任何證人，案件押後至6月24日裁決，被告獲准續保釋。
34歲無業漢林耀庭，被控於去年11月8日晚，在銅鑼灣崇光百貨門外襲擊警署警長魯君樑；魯君樑供稱，事發晚有約500人在銅鑼灣聚集，他與同胞到現場觀察，約晚上8時半收電台指示上警車離開時，見到人群中的被告向其左胸方向擲一件紅色物品，但沒有擲中，魯隨即上前制服被告。
辯方質疑魯在口供紙聲稱自己有被擊中左胸，庭上卻說沒有被擊中，是因為看到影片後改口供，魯則同意兩次口供有不同。辯方指魯根本沒有見到誰人擲磚，質疑魯是說謊，惟魯並不同意。
警員謝南偉接著供稱，當日在魯的後面，看到有東西擲向魯，之後他協助魯制服懷疑擲物的男子，其後證實為被告，魯向他表示是遭擲磚，謝見路邊有一塊紅磚，獲魯確認後便拾起作證物；辯方質疑謝根本看不到任何人擲磚，只是事後看片段才說是被告，又稱謝所拾的磚塊也不是被告擲出，只是「見到就求其執舊磚」，謝不同意，但謝同意現場片段無法完全反映當時情況，其後又補充但與現實情況無矛盾。

做乜忽然間縮
咪以為彈弓手唔會冇制裁至得架

冚家產鬼話連篇仲話冇講大話

忠誠勇毅
吹水慣例

誰能迫我屈我辱我

至於謝南偉早前在庭上供稱，親眼目睹有人向警車掟磗，裁判官裁定謝警員的證供不可信。裁判官指出，呈堂片段可見，案發時謝正望向右方，但向警方投擲磚頭的人士卻在左方。

可以控告返佢係有心比假口供同妨礙司法公正

又俾假口供 又冇事

表證成立只係話可以拗⋯ 你個邊作到個聽落「正常」嘅故事

都話表證成立唔關事

又一個手足講係612幫手

我屌爆你班連登仔 以後唔准笑大紀元

謝南偉

其實明唔明咩叫表證成立？ 唔識就查下點解，唔好淨係睇字

通例有冇講要誠實？

推 6.28 靜默遊行 7.1大遊行

有都偷偷地改左啦

妨礙司法公正？

表面證據成立
即喺當時呈堂段片冇疑點
咁宜家又話段片有問題咁算係咩

手足

呢班人真係好柒 永遠著suit著到去送殯咁

番去讀下書先啦柒頭

裁判官已犯國安法！沒有為維護政府的警察講大話，影響國家安全

謝南偉出現係老豆搵仔未

假口供

好似唔係咁解...

笑咗

鑑於疑點利益歸與被告

幾耐冇見過呢句野

Push

公然比假口供老妨都無後果

告返轉頭得唔得

假口供無事 繼續屈

竟然無係法庭出面即刻捉夠佢?

要有新證據先有得上訴

只可以講 唔係個個都紅底

點解面向右面唔可以睇到左邊？
平時俾人屌屎忽屌得多，開左隻屎眼唔得嘅？

輕輕一推 謝南偉正仆街

唉 救下你
//表證成立在刑事案中常見，律師謝連忠指出只要控方的證據及證人口供具某程度的完整性，表面看來並非不可靠、不齊全或缺乏根據，法庭一般都會作出表證成立裁決，卻不代表被告被裁定罪成，不少被告被裁定表證成立，但審訊完畢後會被判無罪。 //

假口供老妨無責任
犯法就係犯法
除非你係警賊

林希維上左任幾個月咋人地公正判案都要比你屌？？

乜宜家俾假口供唔駛坐監既咩？

疑點利益歸與被告
已經好耐冇聽到依個term
感欣香港仲有良知既法官

個樣好撚狗

今日截止 check清楚全家有冇超區票

肉酸

又講大話，俾假口供，正一仆街仔

俾人玩得多屎眼 開左眼啊

柒頭，呢度解釋咗幾十次表證成立啲準則喇，乖啦，得閒進修吓自己好唔好

TUI

呢d有哂片 想屈都唔屈唔到

呢啲差佬真係好撚蠢
無料點都升唔到架啦
撞著個有背景嘅咁屈法
坐完監出呢都有手尾啦
我唔信俾人屈坐完唔報仇
差佬一句坐幾年出呢唔癲
差佬都係人都係好貪心嘅
洗錢穩個差佬出呢有幾難
大把差佬做二五仔篤出嚟

聽過一個古仔
從差佬到平民再做癈人
八十萬五年無手尾

所以差佬只屈平民
真係撈偏嘅好少屈
香港警察點會唔怕

繼續比假口供 吹咩

多謝大紀元

up

俾假口供不是犯了法嗎?

太習慣講大話 無後果 公佢贏 字你輸

慘在冇片既話, 入硬

香港真係悲哀

法律真係兒戲
今日隻狗個口供落好D
入撚左啦

DOJ肯定會上訴

其實啲黑警真係冇腦

咁都上到庭係咪弱撚智

通例寫明要砌生豬肉，但又無講點砌，讀得書少識條毛咩？

假口供砌生豬肉冇後果

告返個官啦
黑警係誠實證人
不容質疑

無知一問，咩黎

blackbloc的重要性

第一次狗員口供不可信
終於有先例

用下腦ok?
表面證據成立，代表件案值得開審，唔代表證據無疑點

表面證據不成立，不需要審訊，即刻放人

至於謝南偉早前在庭上供稱，親眼目睹有人向警車掟磗，裁判官裁定謝警員的證供不可信。裁判官指出，呈堂片段可見，案發時謝正望向右方，但向警方投擲磚頭的人士卻在左方。當魯君樑追截掟磚人士時，謝仍然望向右方，並做手勢指示人群離去；到謝望向左方時，市民及掟磚人士早已四散。因此，裁判官不相信謝親眼目睹案發過程。

戇鳩的

咩叫表證，自己Google下啦

香港警甴
創作力量同幻想會嚇你一跳

應該係制服要求剷青，唔想陸軍裝就唯有剪呢種髮型

真估唔到佢條片會幫到脫罪，以為真係得老作支爆新聞

個個post都有你d on9仔

毅進仔係得咁既水平

Suppose戴正常制服帽嘅時候係有規格側邊唔可以太長嘅

之前先俾人爆tinder偷食 好似同名

受益於 612基金，他呼籲市民有餘力就捐錢。

。。。。當初個個屌612，但依家612仲堅持做實事